★微軟Win 10將“砍掉”Edge換上Anaheim瀏覽器

IT之家12月4日消息 雖然Windows 10系統在全球的份額節節攀升，但是內置的Edge瀏覽器份額卻呈現長期低迷狀態，而微軟內部也在權衡Edge的去留。外媒Windows Central報導，微軟正在打造一款基於谷歌Chromium引擎的瀏覽器，取代現有的EdgeHTML渲染引擎。

報告稱，微軟正在打造新的基於谷歌Chrome使用的Chromium的渲染引擎取代EdgeHTML渲染引擎，這將導致網絡瀏覽器更加兼容，減少維護工作量。

消息稱，內部代號為Anaheim（阿納海姆）的瀏覽器將於2019年初開始進入Insider預覽通道，並將在Windows 10 19H1系統中完成，最終將完全取代Edge瀏覽器。

微軟已經將Chromium用於Edge for Android瀏覽器，而遷移到Chromium將會節省資源，並且意味著將能夠支持為Chrome瀏覽器編寫的擴展。然而，新的問題是瀏覽器的Shell界面。 EdgeHTML引擎在Windows 10上已經提供了比Chrome瀏覽器更流暢的體驗，但是功能上還不成熟。

執柒左佢啦

早就要啦

咁當初推edge出嚟做乜

點解整極都係咁廢

養I印度T狗

印度IT狗

Edge 未撚用過就摺埋

唯一用途
洗機之後down chrome用

咁ie 呢

Firefox?

Mobile領域已經比自己玩死，edge開頭都有班死忠吹奏下，呢家直頭要收皮

用 linux

其實都係用黎上網者 邊個都差唔多 最緊要有野睇者

轉左引擎香港一大堆舊program又要執了

寶藥黨

失敗者最鍾意咁講

用過chrome 同 firefox之後
就返唔到轉頭
因為真係快 同埋方便

你鬧得我好岩

即係遲d洗機後連chrome都唔洗裝

lm

聽講而家唔少公司既網頁設計仲要求support ie8

推番ie啦

呢你老母家咩 唔撚識廣東話？

近排做緊個web仲係要求support ie8

有咩program會用edge

IE7/8就有

chrome base
直接用chrome做window default broweser算數啦
唔做搞咁多野

要比錢Google

用過edge, 除咗少plugin外無乜野， load得都快
定係就係因為無乜野， 所以無誘因轉

可以幫google加大個市佔率
google自己都有著數

話明係edge 梗係整黎做邊緣瀏覽器
就係想越少人用越好

屌
我用chrome算啦

我覺得佢播youtube順過chrome
尤其係少ram 低階機

寫咗咁多年瀏覽器，依家居然衰到要用人地引擎？

唔理轉乜 港資,政府都唔會update 除非佢想成套系統買過

Edge 其實唔錯

整番間Anaheim Electronic 仲好啦

Edge個死症係用藍e做logo

究竟上面有幾多人未用過
慳 ram 慳電對 touch screen 完善支援
chrome 食屎啦

未試過喎
btw 通常用 WhatsApp desktop program

香港d正苦部門gg鳥

我反而想知 chrome 點解食 ram 食到咁
有時食到超熱

browser界亞視